<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title>愛されたいねん - PPT</title>
    <subtitle>個人ブログ</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://662611034.github.io/tags/ppt/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://662611034.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2026-02-07T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://662611034.github.io/tags/ppt/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="en">
        <title>パワポ滅ぶべし、慈悲はない</title>
        <published>2026-02-07T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2026-02-07T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://662611034.github.io/fuck-ppt/"/>
        <id>https://662611034.github.io/fuck-ppt/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://662611034.github.io/fuck-ppt/">&lt;h1 id=&quot;quan-tegapawaponinaru&quot;&gt;全てがパワポになる&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;私はいわゆるJTC(Japanese Traditional Company)で勤めており、去年の秋ごろから順調にパワポエンジニアの道を歩み始めている。今いる部署は、体感で9割以上の資料をパワポで作る。毎週の進捗報告資料がパワポなのは別によいのだが、なぜか手順書、仕様書など技術資料に至るまで、あらゆる資料をパワポで作っている。パワポを除くと、せいぜい論文や特許申請書類でワードを使う程度だ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;soretuteokasiinziyanaikana&quot;&gt;それっておかしいんじゃないかな&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;パワポはプレゼン資料を作るツールだし、プレゼン資料は手順書や仕様書ではない。そしてプレゼン資料というのはプレゼンテーション本体とセットになるべきものであって、単体で情報を漏れなく伝えることには向いていない。例えば、2010年代に世界中で絶賛されたスティーブン・ジョブズのプレゼン資料を探してみるとわかるが、スライドだけでは何が言いたいのかさっぱりわからなくなっている。ジョブズのプレゼンテーションは流石にレベルが違いすぎるためあそこまで思い切って情報を削減してるのだろうと思うが、私のような一般大衆のプレゼンテーションであっても、プレゼン資料は基本的に&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;体言止めで簡潔な表現&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;図表がメイン&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;視認性を良くするために文字数を減らす&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;という特徴を持つし、必然的に情報密度が低い。手順書や仕様書といった、必要な情報を漏れなく具体的に伝える必要がある書類にはとても向かない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pawaponisitainowakarandemonai&quot;&gt;パワポにしたいのわからんでもない&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;とはいえ資料をパワポで作りたくなる気持ちもわからないことはない。いろんな面で楽なのだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;まず文章の作りが楽だ。概念を読みやすく、わかりやすく、誤解が生じないように、ちゃんとした文章を構成するのはかなり頭を使う。情報を正しく伝達するだけでも大変なのに、文章にするとどうしても読みのリズムなんかもついつい気になってしまうものだ。それに対してパワポは短い文章をただ羅列するだけで済むから気が楽だし、時間もかからないし、それでもって「なんか作った感」「なんかやってる感」はでるから楽に感じる。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;次に操作のしやすさだ。テキストボックスや図形を自由に配置できるから段組も不規則レイアウトも少しばかり手間さえかければ簡単にできるし、ワードみたいに気を利かせすぎて勝手に崩れることもない。画像に対して集中線や矢印を入れることも容易だしブロック図も描ける。「ブロック図も描ける」なんてまるでついでみたいに書いたがうちの部署ではブロック図作成ツール(Microsoft Visioなど)が普及しておらずみんなパワポでブロック図を描いている。作った図を保存したりコピペしたりせずそこにおいたまま使えるのだから楽だ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;そして、もしかしたらこれが一番大事かもしれないが、資料を見た人を読んだ&lt;strong&gt;気にさせる&lt;&#x2F;strong&gt;。実際仕事をしていると、文字だらけの分厚いドキュメントを投げられて読めといわれても全く読む気にならないし、頭から通読したところで意味がよくわからないことが多い。その点パワポは文字数も少ないし図がメインだから読んでみよう気持ちが多少は湧く。実際、なんらかの全体像を把握するにはパワポの方が向いているのだろう。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;実際、今こんなこと書いている私でも本格パワポエンジニアの道を歩み始めるまでは何の疑いもなく資料をパワポで作っていた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;datositemopawapohajian-rasubeki&quot;&gt;だとしてもパワポは減らすべき&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;しかし、結局パワポは所詮はパワポで、作った気、読んだ気、わかった気にはなってもまともなドキュメントとしては機能しない。まだ職歴が短かった頃は上司のくれるパワポ資料を理解できないのは自分の知識と経験と勉強が足りないからだと思っていたが、そうではなく、そもそもパワポという形式に問題がある。それもそのはず、パワポは情報量を削って作るものだから。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;例えるなら、ルーターやカメラなど多機能電子機器を買うと通常クイック・スタート・ガイドというペラ紙と、分厚いマニュアルが両方入っている。パワポはペラ紙の方だ。とりあえず動き出すときは楽だが、何かあった時の参照としては使えない。仕様書は手順書は分厚い冊子であるべきなのだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;最悪なのは、パワポ資料文化が根付きすぎたばかりに、いいとこ取りをしようとしてどっちつかずな資料が量産されていることだ。例えば自分が何かシステムを設計したとしたら、実装作業に向けて詳細な仕様書に加えて、どんなものを作ったか上司に報告する資料も作らなければならない。両方作ろうとすると二度手間になる。そこで、仕様書をパワポにして、長い話を聞きたがらない上司に「これが仕様書です」と見せてわかったきにさせておけばそれでOKが出るから仕事が減る。結局実装作業に入ってからこれはどうなってますか、あれはどうしたらいいですかって再確認が入るし、時間が経ってから、「前の設計を踏襲した新しいものを作る業務」と仕様書パワポを与えられた後続の人は困ることになる。でもパワポができた時点では&lt;strong&gt;口頭説明と一緒に&lt;&#x2F;strong&gt;資料を見るからそのことに気づかない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;逆のケースで、パワポなのにワードばりの高密度文字を詰め込むケースもある。実体験だが、退職寸前のシニアエンジニアから技術伝承を受けることになり、渡された資料がそのような感じだった。フォントサイズ10程度の文字がスライドを埋め尽くしているし、四角でいくつかのブロックに区切ってはいるものの、読みにくくて仕方がない。図も少ないしそこまで長い文章を書くならワードで書いてPDFにした方が可読性が高い。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pawapohahodohodoni&quot;&gt;パワポはほどほどに&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;パワポ資料のよさは間違いなくあるし、パワポが最適解になるドキュメントの方が、今の私の仕事では少なく見積もっても7割以上だと感じている。パワポ自体は使わざるをえない。ただ、パワポで資料を作ることが「常識」として固まってしまい、明らかにパワポでない媒体の方が向いているケースであってもパワポで作ってしまうことが問題だ。Amazonでは、パワポ資料による報告が「資料を作った気」「わかった気」にさせるだけで情報伝達の役割を果たせていないとみて、会議ではA4何枚かに内容を詳細を書いてまずは全員で黙読し、そのあと発表者に質問する形をとると&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;tkj.jp&#x2F;book&#x2F;?cd=02824301&quot;&gt;ある本で読んだことがある&lt;&#x2F;a&gt;。最初は「かっこつけの外国企業がやるようなことだ、でも別にGoogleやAppleでは普通にパワポ使ってるんだろ？」と少しバカにしていたが、今となってはいい方式だと思い始めている。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
