<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title>愛されたいねん - 旅行</title>
    <subtitle>個人ブログ</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://662611034.github.io/tags/lv-xing/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://662611034.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2025-07-20T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://662611034.github.io/tags/lv-xing/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="en">
        <title>尼御前岬に行ってきた</title>
        <published>2025-07-20T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-07-20T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://662611034.github.io/amagozenn-misaki/"/>
        <id>https://662611034.github.io/amagozenn-misaki/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://662611034.github.io/amagozenn-misaki/">&lt;h1 id=&quot;fa-duan&quot;&gt;発端&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;「&lt;strong&gt;NHKにようこそ!&lt;&#x2F;strong&gt;」という小説がある。2002年出版されたもので、国民的ヒット作というほどではないが、いわゆるオタク層の間ではかなり流行し、コミックス化・アニメ化もされている。ヒロインである&lt;strong&gt;中原岬&lt;&#x2F;strong&gt;が非常に魅力的で、彼女によって一生消えることのない傷痕をを心に刻み込まれた読者・視聴者は私だけではないはずだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;そして20年余りの時を経て、NHKにようこそ!のリメイク作である「新NHKにようこそ!」が去年の2024年に発売されたので、読んだ。普段あまり読書をしないため読み始めるまで半年以上かかってしまったが、読んだ。そしてその勢いのまま平成のコミックス版、原作小説、アニメまで全部鑑賞してしまった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;読み始める前は、あの頃感じだ感動や心の震えは自分が若く未熟だったゆえのものであり、今更同じ本を読んだりアニメを見たりしてもがっかりしてしまうのではないかという一抹の不安を覚えていたが、そんなことはなく、むしろ長年の風化によって克服できたと思っていた「&lt;strong&gt;中原岬が来ない病&lt;&#x2F;strong&gt;」が再発してしまった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;才あるオタクであればその気持ちをブログに綴ったり、絵で表現したり、曲を作ったりして昇華することもできようが、私は普段作文もしないし絵は下手だし曲作りなんてもってのほかで、それどころか感想を語り合うための友達もろくにいない。友達がいたところで「岬ちゃん、かわいいな岬ちゃん」と壊れたラジオのように繰り返すだけでろくに感想を語ることはできそうにもないが……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;だから旅に出ることにした。なんの技能も持たなくても、金に物を言わせれば旅行はできる。どこかのオタクも次のようなことを言っていた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;旅とは、気持ち悪く、何も成していない非正規雇用のオタクでも何かを達成した気になれる。変な場所に行ってツイッターにアップロードすれば、自分が特別な体験をしていると思える。そういうものだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;note.com&#x2F;akhlt&#x2F;n&#x2F;n76d697b9274d&quot;&gt;出典：孔子曰く、ぶっ殺せ (
黒浜灯幼 &#x2F; アクルト )&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;週末は7&#x2F;21月曜日が祝日なおかげで3連休だし、タイミング的にもちょうどいい。これはもう行くしかないと思った。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ちなみにアニメを見終わったのが7&#x2F;18日夜、金曜日のことである。これまでの私の人生で一番電撃的に決まった旅行になった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;xing-xian-noxuan-ding&quot;&gt;行先の選定&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;小説・漫画・アニメで旅行に行くとなると当然「聖地巡礼」だ。NHKにようこそ!の聖地は川崎市、小田急線生田駅周辺だが、今回の目的地はそこではない。そもそも、私は今川崎市に住んでいるし生田なんてその気になれば会社帰りにだっていけるのだ(にも関わらずなぜこれまで一度も行ったことがないかというと、今回の再読、再視聴まで、作中の「三田」が東京都港区三田であると思い込んでたから)。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;漫画と小説のアニメを見終わった直後の気持ちを発散するためには、小説とアニメのラストを飾った「首都圏から北西の方向にある岬のある町」にいくしかない。というわけでさっそく「NHKにようこそ 聖地 岬」で検索してみたところ、2つの候補が上がった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;東尋坊と尼御前岬だ。(&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;kaikai.ch&#x2F;board&#x2F;15745&#x2F;&quot;&gt;ソース&lt;&#x2F;a&gt;)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;両方の風景をネットで検索してみると、正直いってどっちもアニメで描かれた岬とあまり似てないように思える。正直なところ、本当に特定の岬をモデルにしてるのかすら怪しい。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;作者である滝本竜彦は本人がひきこもりだったというし、この小説の内容においてラストシーンの岬が「実際どこであるか」はまったく重要ではないわけで、その描写のためにわざわざどこかに出向いて取材したとは考えにくい。アニメが放送された2006年だって、各オタク個人がぼちぼち聖地巡礼的なことこそしていたものの、コンテンツ提供元と地域が提携して盛り上がるみたいな今のようなコラボは殆どなかったわけで、アニメ制作側としても岬の風景を実在の場所そっくりするモチベーションは高くなかったのではないだろうか。だから、尼御前岬も東尋坊も、「NHKにようこそ!の聖地はここに違いない」と、&lt;strong&gt;何らかの答えを出してそれで安心するためのもの&lt;&#x2F;strong&gt;ではないか、という疑惑を私は持っている。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;態々検証しようとは思わない。めんどうくさいから。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;閑話休題、しかしながら、別に東尋坊や尼御前岬が、作者やアニメ制作陣が「本当にモデルにした岬」でなくて構わないのだ。重要なのは私がそう信じること。たとえそれが妄想だとわかっていても、明日を生きるために信じこもうとすることは、まさにNHKにようこそ!的な考え方である。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;lv-xing-zhun-bei&quot;&gt;旅行準備&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;kaikai.ch&#x2F;board&#x2F;15745&#x2F;&quot;&gt;さっき貼ったページ&lt;&#x2F;a&gt;から判断すると尼御前岬の方がモデルである可能性が高いため、まず尼御前岬にいくことを最優先にする。時間があったら東尋坊もよればいい。それを基準にグーグルマップで場所を調べてみると、加賀温泉駅が最寄り駅のようだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;川崎市から加賀温泉まで、新幹線を使っても5時間かかる。お金はいいとして、5時間は流石にしんどい。やっぱりやめようかと思った矢先、近くに小松空港があるのが目に入った。羽田からフライト1時間で、値段も往復26,000円と新幹線より安い。さっそく予約を取った。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;宿は、楽天トラベルで予算上限を1万円にして出てきた中でいちばんおすすめ度が高いものにした。明日はもう出発だし、もう時間も遅いし、あまり吟味してる暇はなかった。この頃は宿泊料金も値上がりして、1泊1万円ならまあ妥当だろうと、適当にきめて予約を確定した。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;lv-xing-ben-fan&quot;&gt;旅行本番&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;1ri-mu&quot;&gt;1日目&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;chu-fa&quot;&gt;出発&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;飛行機が10時発なため8時前に家を出た。まだまだ7月で死も本番ではないというのに8時前から暑い。電車を乗り継いで空港についてみたら丸亀製麵が目に入り、釜あげうどんで朝食を済ませた。チェックインはウェブから事前に済ませてあったのですぐ荷物検査を済ませてゲートに向かった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;荷物検査からゲートまで1kmぐらいあった。横須賀線に迷い込んだのかと思った。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;yokosukasen.jpg&quot; alt=&quot;ﾉﾘｶｴｽｺﾞｲﾄｵｲ&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;xiao-song-kong-gang-su&quot;&gt;小松空港~宿&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;小松空港からは金沢、小松、加賀温泉などの駅へのバスが出ている。私が取った宿は&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.arrowle.co.jp&#x2F;&quot;&gt;ホテルアローレ&lt;&#x2F;a&gt;というところで、エリア的には加賀温泉駅付近になる。小松空港から加賀温泉駅方面には&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.kaga-canbus.jp&#x2F;&quot;&gt;キャン・バス&lt;&#x2F;a&gt;乗ればいい。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;しかしこのバス、便が一日5本しかない。飛行機の到着が11時すぎぐらいで、一番早いバスが12:25なため、空港で食事をとることにした。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;空港には小松うどんのお店と、金沢カレーをメインに据えたおしゃれなカフェ的なお店があり、気持ち的にはうどんの口だったが、朝食もうどんだったし、これから半日ぐらい死の炎天下に繰り出すからには体力がつくものを食べておいた方がいい。私は「カレーの材料である香辛料は漢方薬の材料でもあり、体にいい」という特に根拠のない価値観を持ってるためカフェ的なお店でカツカレーを頼んだ。カツが乗ってるからタンパク質も取れて一石二鳥だ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;cutlet_curry.jpg&quot; alt=&quot;昼食のカツカレー&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;全然関係ないが、この頃ツイッターでめちゃくちゃ叩かれてる「QRコード読み取って客のスマホで注文する」お店だった。ライン友達にはならなくてもよかった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;12:25になってバスに乗る。キャン・バスは現金のみで、乗る距離によらず一律500円だ。乗ってみると乗客は私しかいない。こんなに乗客が少ないと、1日に5本&lt;strong&gt;もある&lt;&#x2F;strong&gt;ことに感謝せざるを得なくなる。おかげで私のようなペーパードライバーでも旅行ができるわけだから。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ただ、こんなふうに公共交通機関がまばらな地方都市は往々にして車の密度も低かったりするので、旅先の広い道路で運転練習をするのも悪くない、次からは試しにレンタカーでも借りてみようか、そう思った。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ホテルアローレは加賀温泉駅から毎時0分初の無料送迎バスを出してくれるが、小松空港から一旦加賀温泉駅まで行ってそこからさらにバスを待って宿に向かうのではいささか時間の無駄だ。途中の「首洗池」におりて2km歩いた方が早い。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;首洗池に降りると田舎の死らしい一面のクソミドリ、川の水の色もクソミドリ、気温からは死の息吹を感じる。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;kusomidori1.jpg&quot; alt=&quot;一面のクソミドリ&quot; &#x2F;&gt;
&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;kusomidori2.jpg&quot; alt=&quot;水属性のクソミドリ&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;道を渡ったところにあるセブンイレブン 加賀新保町店で飲み物を確保して出てくるとなにかモニュメント的なものが目に入った。宿に向かうにはどのみち道を渡らないといけないので寄ってみることにしたが、入口のところの階段の前が草だらけだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;heiwa_kaidan.jpg&quot; alt=&quot;草だらけの階段&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;後から気づくことだが、この辺りはこんなふうに草がボーボーと生えてる歩道がかなりある。歩く人がすくないからだろう。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;グーグルマップを頼りにして、特に迷うこともなく宿に着いた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;ni-yu-qian-jia-he&quot;&gt;尼御前岬へ&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;宿に着いたのは13時ころだがチェックインは15時からとなっている。ここで3つ選択肢が浮かんだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;14時50分に首洗池でキャン・バスに乗って加賀温泉駅15:10着。15:45にキャン・バスの別路線に乗って尼御前岬に向かう&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;外に電動アシスト自転車が止めてあり、チェックインした客は無料で使えるそう。15時までロビーでくつろいで、自転車ででかける&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;歩く&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;選択肢1は体は楽だが、15:45がキャン・バスの最終便であり、戻るとき結局歩きになる。選択肢2は無難だが、2時間手持ち無沙汰になる。宿から尼御前岬までは5.8kmで、グーグルマップによれば1時間20分でつくという。普通1.5時間歩くのはそこまで大変なことではない、今の季節が死でなければの話だが。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;流石に死にはしないだろうと思い、歩くことにした。普段外出しないせいでこういうとき被れるお手頃な帽子をもておらず、汗を拭くために持参したタオルを頭に被り、普段はすぐ履いたり脱いだりできるように緩めに結んであるスニーカーの紐を固く結びなおして出発した。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;道中マックスバリュエクスプレス片山津店で2Lの水とスポーツドリンクを購入し、水を頭にかけたり背中にかけたりしながら死の田舎道を歩く。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;to_amagozen.jpg&quot; alt=&quot;尼御前岬への道&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;傍からみたらバカみたいな恰好に見えていたと思うが、旅の恥は搔き捨てというし、命の方が大事だ。死の一番暑い時間帯に日影もない場所を歩くわけだから、用心しすぎるということはない。というか、傍から見る人がいない。田舎だから。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;途中で見つけた人気のない神社で休憩することにした。多分&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.ishikawa-jinjacho.or.jp&#x2F;shrine&#x2F;j0460&#x2F;&quot;&gt;ここ&lt;&#x2F;a&gt;だと思う。木が多くて日光を遮断できるし、切株があって座れた。休憩しながら体力の衰えを実感した。若かりしころであれば、いくら死の真っ盛りとはいえ、1時間そこら歩いたぐらいで休憩を必要とはしなかっただろう。なんなら5.8kmを往復してぶっ通しで歩くことだってできたはずだ。こんな体たらくでは、今後の旅行でもあまり広い範囲を出歩くことはできないだろうし、いろいろと心配になってくる。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;などと思いをはせていたが、今はとりあえず尼御前岬にたどり着くのが優先だ。死の暑さに悪態をつきながら歩き続けてると、たまに出くわすお店の名前に「岬」がつくようになり、目的地が近いことが感じられてきた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;cafe_misaki.jpg&quot; alt=&quot;カフェ岬&quot; &#x2F;&gt;
&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;sekkotu_misaki.jpg&quot; alt=&quot;接骨岬&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「グーグルマップを使ってるならどの程度きたのか分かるのでは？」と思うかもしれないが、バッテリー節約のために道なりに進んでいい間はマップを見ないようにしている。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;あんなこんなで尼御前岬にたどり着いた。写真でみたときはアニメ作中の岬とちっとも似てないと思ったが、現地で見てみると少しばかり似てるようなところがないわけでもない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;misaki_h.jpg&quot; alt=&quot;岬の柵&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;まあ、似てない箇所の方が多いが、最初から「アニメのままそっくり」は期待していない。むしろ似てるようなところが1か所あっただけで驚きだ。これで私の旅の目的は達成された。めでたしめでたし。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;misaki_iwa.jpg&quot; alt=&quot;岬の柵&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、岬の崖のすぐ下に階段のようなでっぱりがあり、ひとっとびで身投げするのは中々大変そうだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;su-deyi-xiu-mi&quot;&gt;宿で一休み&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;尼御前岬についたのは14:40頃だった。上でも書いたように、往路で消耗してしまったため歩いて帰りたくはない。タイミングのいいことに、キャン・バスが尼御前岬を14:55に通るので、それに乗って帰ることにした。岬には15分しかいられないが、見るものも大してないし、私は写真にも凝ってないし、ここに来ただけで目的は達成した。何も思い残すことはない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;バス停が分かりにくかったが、近くにあったSAの受付に聞いたら教えてもらえた。尼御前岬のすぐ前には尼御前SAがあり、一般道からも出入りできるようになっている。バスの時間まで多少待たなければならない状況だったらSAで時間をつぶせばいい。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;バスは時刻表から15分ほど送れてやってきた。終点は加賀温泉駅だが、途中で首洗池も通るため、またそこで降りて宿まで歩いた。首洗池は宿から尼御前岬にいくときも通ることになるので、本日3度目の首洗池である。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;宿についたのは15時半で、チェックインして水シャワーを浴びて一息ついた。適当に1万という条件で決めた宿で、部屋の詳細もろくにみてなかったが、なんとツインの部屋である。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;campti.jpg&quot; alt=&quot;ここをキャンプ地とする&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;人生ではじめて、ツインの部屋に一人で泊ることになった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;宿は施設のあっちこっちに年期は入ってるものの、清潔でいい感じだった。Wi-Fiの信号が少しばかり不安定なのが気になったが、実用上は問題ない。部屋に容易されてあったコーヒーを飲むためにお湯を沸かしてコンセントを抜こうとしたらコンセントが抜けるなどのハプニングもあったが、実用上は問題にならない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;concent.jpg&quot; alt=&quot;コンセント&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;あと、日傘をしっかり持参してきたことに、この時気づいた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;tiyaridejin-suo-woburatuku&quot;&gt;チャリで近所をぶらつく&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;宿で休んだのは1時間ぐらいだったと思う。死なだけあって外はまだ全然明るいし、電動アシスト自転車でで書けて見ることにした。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;自転車は3時間までは無料、3時間を超えたら1,100がかかるとのことだった。自転車のハンドルには蜘蛛の巣がはってあったりして、あまりレンタルする人がいないことが窺える。交通の便が不便な観光地には普通車で来るものだろうし、季節が死となるとなおさら自転車ででかけようなんて物好きはいないだろう。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;dencha.jpg&quot; alt=&quot;電動チャリ&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;特定の行きたい場所があるわけではないので、適当に近所の「八幡神社」2か所を回ったし、ついでに片山津温泉浮御堂というところも見てみた。本当にただ寄っただけなので特に感想はない。他人から信頼される人間になりたい。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;yahata1.jpg&quot; alt=&quot;八幡神社1&quot; &#x2F;&gt;
&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;ukimido.jpg&quot; alt=&quot;浮御堂&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;神社も道も草がかなり伸びていた。単に死だから出歩く人が少なく草が伸びるのが速いだけなのか、、あまり手入れがされていないのか。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;michikusa.jpg&quot; alt=&quot;歩道の草&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;本当にもう行くあてがなくなったので、買い物をして帰ることにする。尼御前岬に行く道中によったマックスバリュエクスプレス片山津店で、ソフトドリンクと水、おにぎりと串揚げ盛り合わせ、そしてかぷめんを買った。宿にレストランはついているが、ディナーは1万ほどのコース料理がメインで、疲れてる状態ではあまり食べたいと思えず、部屋で済ませたいと思ったからだ。かぷめんは量が足りなかった場合の保険だ。食べなかったら持ち帰ればいい。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;数Lの水分と食べ物を籠に積んで自転車をこいでると心なしかペダルが重い。1日中歩き回ったせいだろうと思ったが、坂道に差し掛かったところで様子がおかしいことに気づいた。電動アシストがまったく機能していない。操作パネルを見るといつの間にか電源が切れていたので電源を入れなおすと、「ﾃﾞﾝｹﾂ」と表示されてすぐまた切れてしまった。要するにバッテリー切れというわけで、この時点でレンタルから2時間弱しか経っていない。バッテリーが3時間もたないなら貸し出すとき教えてもらいたかった。予めわかっていれば、平地走るときは電源を切るなど、微調整もできたのに。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;宿は坂の上に建ってる。予期せぬヒルクライミングで大変な目にあった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;xi-shi-yin-jiu-jiu-qin&quot;&gt;夕食、飲酒、就寝&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;加賀温泉だの片山津温泉だのと温泉地の近くにあるだけあって宿の大浴場も温泉の湯が出ている。風呂に入ってから受付でピザを注文した。出前ではない。ホテルのリストランテで焼いたピザを受け取って部屋で食べられるようになっている。リストランテが混んでて30分ほどかかると言われたが、部屋で待つ分には何も困らない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ピザを待ちながら明日の予定を立てることにする。宿を出たら東尋坊にまず寄って、できれば16時までは小松空港につきたい。移動時間だけ考えれば余裕で間に合うが、いかんせんバスや電車がまばらなせいで乗り換えのたびに待ち時間が30分とか発生したら16時なんてあっという間だ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;時刻表とにらめっこしてると電話が鳴り、ピザが出来上がったと知らせられた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;pizza.jpg&quot; alt=&quot;ピザ&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;iPadでNHKにようこそ!アニメのEDを爆音でならしながら食べた。大変美味であった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ピザを食べ終わってから1時間ぐらい悩んで予定の目星がついた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;毎時0分に出る加賀温泉行き送迎バスで加賀温泉駅へ（30分？）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;駅前のマクドナルドで朝食を取り、毎時17分発の電車で芦原温泉駅へ（17分）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;毎時40分発の京福バスで東尋坊へ（37分＋遅延）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;1時間ほど観光して、毎時24分発のバスで芦原温泉へ（41分＋遅延）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;毎時30分ころ発の電車で小松駅へ（30分）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;小松駅から空港リムジン（12分）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;宿を10時までに出れば16時までには空港に着く。芦原温泉から空港に行くときは加賀温泉駅でキャン・バスに乗った方がトータルで若干安くなるが&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;現金を使うのが嫌&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;乗れる便が1本しかなく、時間がずれてくるとものすごい時間待たなければならない&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;万が一タクシーを使うことになった場合、小松駅からの方が近い&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;との理由で小松駅経由にした。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;予定が出来上がったのでホテルバーで少し飲んですぐ寝た。バーがついてるホテルに泊るのは初めてで、どうしても試さずにはいられなかった。ジントニックは、ジンの味は強いのにアルコールはほぼ感じられなくて、プロの腕前に感心した。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;gintonic.jpg&quot; alt=&quot;ジントニック&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2ri-mu&quot;&gt;2日目&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;qi-chuang-chu-fa&quot;&gt;起床、出発&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;あまりバタバタするのは好きじゃないので、8時に目覚ましをかけて寝た。起きてみて体がだるければ二度寝するつもりでいたが、いけそうな気がしたのでそのまま起きた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;宿の送迎バスは予約が必要なので9時のバスに予約を入れて昨晩食べなかったかぷめんを食べた。朝マックで朝食を取るつもりではいたが、お腹もすいてたし、荷物が減るのだから食べておいて損はない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;早めにチェックアウトしてロビーでくつろいでからスカスカの送迎バスに乗り込んだ。予約が必要なのは多分乗客の確認と無関係な人がしれっと乗ることを防止するためだと思う。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;加賀温泉駅まで30分かかると予想していたが、15分で着いた。電車は毎時17分で、初めての駅で2分でホームまでたどり着くのは難しそうだな、1時間待たされるのか、などと思いながら念のために乗り換えを確認すると、思わぬ僥倖、23分に電車がある。10~14時は毎時17分の電車だが、9時だけは23分発だった。急いでホームに向かった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;quan-tenoyu-ding-wopo-qi-sitezi-zhuan-che-nolv-he&quot;&gt;全ての予定を破棄して自転車の旅へ&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;芦原温泉には9時40分に着いた。流石に40分のバスには乗り込めない。とはいえ、10時出発の想定と比べたら1時間半の短縮になっているので、30分の待ち時間はさほど気にならない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;芦原温泉駅には駅ビルの1回にくつろげるスペースがあったので(&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;aflare.jp&#x2F;&quot;&gt;アフレア&lt;&#x2F;a&gt;というらしい)そこで休んでると、向こう側の壁に電動アシスト自転車のレンタルらしきものが見えた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;芦原温泉駅から東尋坊までは11.3kmで、自転車を使えばゆっくりこいでも1時間少しでいける距離だ。30分待ってバスで行くのと所要時間はそんなに変わらないし、いちいちバスの時間を気にしなくていいし、道中神社なんかがあれば自由に寄れる。バスなら往復1,600円弱かかるが自転車は1日借りても1,000円だ。昨日は徒歩でのべ2時間以上は歩いている、自転車で2時間なら楽勝だろう、などといったことを考えた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ただ、昨日のバッテリー切れの件がある。受け付けでレンタル自転車のバッテリーがどの程度持つか聞いてみたら「&lt;strong&gt;今日1日は持つ&lt;&#x2F;strong&gt;」とのことだったので借りることにした。担当者を呼んでもらって書類を書いて操作の説明を受けてると、ハンドルの操作パネルに「オートマチック 121分」と表示される。担当者に聞いてみると、アシストのモードがパワー、オートマチック、ロングと3種類あり、それぞれのモードで何分もつかの予想時間を表示してるとのことだ。受付の人、分からないなら分からないと正直に答えてほしい。その場しのぎの適当な嘘ついたらこの季節だと死人が出かねない。なぜすぐばれる嘘をつのか、理解に苦しむ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;閑話休題、前日宿で借りたものとは違い、アフレアの自転車は、車輪の径こそ小さいものの、トップチューブもあるし、スタンドも横付きの、若干スポーティーな感じのものだった。スマホ用のスタンドもついてて観光客への配慮も行き届いている。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;dencha2.jpg&quot; alt=&quot;アフレア自転車&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;テンションをあげながら飛び出て、人気のない商店街の道を爆走したかったが、間の悪いことにこの日は縁日のようで、東尋坊にいくための道を神輿が通っており、歩道は人で溢れかえり、思うように進むことができない。止まったり進んだりを繰り返しながらやっと神輿を追い越してここからは快適に進めるだろうと思った矢先&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;チェーンが外れた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;アフレアを出て、1.3km進んだところでのことだった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.google.com&#x2F;maps&#x2F;embed?pb=!1m26!1m12!1m3!1d3218.978809392121!2d136.22578991193066!3d36.215710000313166!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!4m11!3e2!4m5!1s0x5ff8ee5f514be81f%3A0x325edb1b1b4f54a6!2z6Iqm5Y6f5rip5rOJ6aeF44CB44CSOTE5LTA2MzIg56aP5LqV55yM44GC44KP44KJ5biC5pil5a6u77yR5LiB55uu77yR77yS!3m2!1d36.2145546!2d136.2350145!4m3!3m2!1d36.2170062!2d136.2217259!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1753064547818!5m2!1sja!2sjp&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;&#x2F;iframe&gt;
&lt;p&gt;私はこういうとき自分の手を汚すことを厭わない。チェーンが外れたのならはめ治せばいいと思って引っ張ってみたが全然動かない。よく見てみると、外れたチェーンがスプロケットとスポークプロテクタの間に入って、スプロケットのでっぱりなんかとがっつりはまってる。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;fucking_chain.jpg&quot; alt=&quot;チェーン外れ&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;両手で引っ張っても全く取れる気配がない。どうしようもないので、押してアフレアまで戻ることにした。別の自転車に交換してもらうこともできたが、気力が萎えてしまってもう乗りたくなかった。代車が出せるのに私の方が乗らないと申し出たので、返却という扱いでお金は戻ってこない。アフレアに着いたのが10時42分で、40分のバスには乗れず30分待たないといけない。ちょっと自転車に乗ってみようとしたばかりに、余りにも多くの物を失った。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;あと、免許証が財布に入ってたことにこのとき気づいた。レンタカー、借りようと思えば借りられた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;basudedong-xun-fang-he&quot;&gt;バスで東尋坊へ&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;kuju.jpg&quot; alt=&quot;苦ク食汚&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;コーヒーソフトクリームで食道を汚しながら30分待って東尋坊行きバスに乗った。京福バスはキャン・バスと違ってSuicaが使えた。東尋坊に着くまで、乗客はトータルで5人程度だった。30分に1本あるだけでもありがたく思うべきだろうか。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;そして着いた東尋坊は大変にぎわっていた。今回の旅行で多分一番人でにぎわってたのは東尋坊だったと思う。バス停から東尋坊に至るまでの道にはお土産屋と飲食店が並び、蟹やらイカ焼きやらを売ってて活気に溢れていた。つまり、まったくNHKにようこそ!感がない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;tojin1.jpg&quot; alt=&quot;東尋坊お土産屋&quot; &#x2F;&gt;
&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;tojin2.jpg&quot; alt=&quot;東尋坊&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;岬の風景も全然似ていない。NHKにようこそ!の聖地巡礼としてはあまり意義がないように感じた。これを書いている今考えると、遊歩道的なのを歩いてみたら作中岬に近いところがもしかしたらあったかもしれないが、この時点では思いつかなかった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;私は柱状節理やら遊覧船やらには興味がない。高いところは苦手だし、崖が崩れて人が落ちるアニメを見たばかりだから岩場に行ってみようとも思わない。東尋坊についたのは11時50分程度のことだったが、写真だけ何枚か取って速やかにバス停に戻り、12時24分のバスで芦原温泉駅に戻った。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;xiao-song-yi-he&quot;&gt;小松駅へ&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;13時過ぎ頃に芦原温泉駅について、朝同様アフレアで30分ほどぐったりしてから電車で小松駅に向かった。駅近くのかつやで昼食を取ったあと、15:20の空港リムジンバスまで時間があったので、駅周辺を少しぶらついてみたら、面白いお店があった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;kankoku.jpg&quot; alt=&quot;韓国料理店&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;今どき韓国料理店などさほど珍しくもないが重要なのはそこではない。日本にある韓国料理店というのは、表現が難しいが、「外国で外国人向けで作ったお店」が大半だ。しかしこのお店は、店名、看板デザイン、店構え、メニュー、フォントに至るまで「地元の店」感が非常に強い。例えば「アメリカにある日本料理店」というのはあくまでも「アメリカの日本料理店」のような見た目をしているはずだが、地方都市で地元の田中食堂みたいなたたずまいのお店があった、という感じだ。隣の塾の窓が写りこんでなければ、韓国の写真だと言っても信じるぐらいだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;駅前にはベンチと広場が、駅ビルの中には&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;kyma.co.jp&#x2F;project&#x2F;%E5%B0%8F%E6%9D%BEkabulet&#x2F;&quot;&gt;フリースペース&lt;&#x2F;a&gt;があった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;komatu1.jpg&quot; alt=&quot;駅前広場&quot; &#x2F;&gt;
&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;komatu2.jpg&quot; alt=&quot;カブーレ&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;首都圏で暮らしてるとこういうスペースがありがたい。昼食もかつやなんかじゃなくてこの中のお店で食べればよかったと後悔した。流石にもう一食食べるのは厳しく、代わりにクラフトビールを1杯頼んだ。よそだとクラフトビールは700~900円取ることも珍しくないのに、500円というのは助かる。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;2025-07-20-amagozenn-misaki&#x2F;beer.jpg&quot; alt=&quot;ビール&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;kong-gang-sositegui-zhai&quot;&gt;空港、そして帰宅&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;15:20のリムジンバスで小松空港に向かう。このリムジンバスは交通ICカードは使えないが、クレカのタッチ決済で乗ることができる。どうしてもキャン・バスの現金払いと比べてしまう。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;小松空港には、私の手持ちのクレカで入れるラウンジがあったので、飛行機の時間になるまでそこで時間をつぶした。ソフトドリンクが飲み放題になっていたが、前日買った飲み物を消費しきれておらず、空港について無理やり飲み干したので、活用できなかった。ラウンジには私のほかに二人ぐらいしか客がおらず、快適にくつろげた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;そして飛行機の時間になったので、帰ってきた。暑かった&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;gan-xiang&quot;&gt;感想&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;死だというのに炎天下を歩き回ったりしたものの熱中症にもならず無事帰って来れたし、目的も達成したし、悪くない旅だったと思う。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;あと、今後NHKにようこそ!の聖地巡礼として岬（アニメにおける石濱岬）に行こうとする人は、東尋坊はスキップしていいのではなかろうか。上で「遊歩道歩いてみたらもしかしたら」などと書いたが、まず雰囲気が違いすぎるし、公式HPの写真を見た感じ、それらしき場所はみあたらない。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;fan-sheng-jin-hou-nixiang-kete&quot;&gt;反省、今後に向けて&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;宿をもっと吟味して選定すべきだった。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;公共交通機関の配車間隔が30分~1時間なのに、交通のハブ的な地点と宿がまた離れているせいで生じる制約が大きかった。例えば、宿を芦原温泉か加賀温泉駅すぐ近くにとって、宿によらず空港から直で尼御前岬にいくなどしていれば、1日目で東尋坊まで回れたかもしれない。1日目で回ったところでやることなくて暇を持てあますことになっただろうけど、そこはひとまずおいておこう。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;交通のハブと離れているというだけでなく、立地そのものもあまりようなかった。今回取った宿の周辺は、ここまでも何度か言及したキャン・バスを利用して回ることになるが、1日に5本しかないというのは流石に不便すぎる。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;例えば小松空港から小松駅へのバスであれば一時間に複数本出ている。どこかの駅を拠点にしていれば、まずは小松駅に行ってから電車で、という選択肢が取れた。電車も1時間に1本ぐらいしかないが、キャン・バスと比べたらまだマシだ。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;今回は目的地が尼御前岬、そして東尋坊だったから小松駅を拠点にする訳には行かなかったが、もし小松を中心に回るなら、そして季節が死でなければ&lt;a rel=&quot;external&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;komatsu-share-cycle.com&#x2F;&quot;&gt;小松シェアサイクル&lt;&#x2F;a&gt;に乗るのもよさそうだ。駐輪場が市内各所にあって、借りた個所と返す箇所が違ってもいいみたいだし、空港にもある。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;石川県にまた旅行にいく機会があるかどうかは分からないが、「冬の尼御前岬」に行ってみたくなったら、小松空港から自転車で往復して（11km）、バスで小松駅に移動、そこから金沢（金沢には行ったことがない）観光、といったプランもいいかもしれない。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
